{
    "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-lakukan-untuk-melanjutkan-perjuangan-imam-bukhari-683",
            "question": "Apa yang kamu lakukan untuk melanjutkan perjuangan imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>MENGIKUTI JEJAK BELIAU</p><p></p><p>disinyalir Rasulullah SAW.</p><p></p><p>Beliau bersabda: \"Tidak akan terjadi kiamat sebelum umatku mengikuti jejak umat beberapa abad sebelumnya, sejengkal demi sejengkal dan sehasta demi sehasta\". Ada orang yang bertanya, \"Ya Rasulullah, mengikuti orang Persia dan Romawi?\" Jawab Beliau, \"Siapa lagi kalau bukan mereka?\" (HR. Al-Bukhari dari Abu Hurairah).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "avu-bakar-diangkat-mnjadi-khalifah-pertma-berdasarkan-491",
            "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-penghulu-dari-kerajaan-islam-demak-bintoro-yang-me-271",
            "question": "Berikut adalah penghulu dari kerajaan islam demak bintoro yang menjadikan daerah borneo atau kalimantan sebagai titik focus penyebaran agama islam adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi muhammad saw </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-umar-bin-khattab-wafat-atas-tikaman-seorang-majusi-abu-l-370",
            "question": "Khalifah Umar Bin Khattab wafat atas tikaman seorang majusi Abu lu'luah Al Fairuz budak dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P\u012br\u016bz Nahavandi (bahasa Persia: \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0646\u0647\u0627\u0648\u0646\u062f\u06cc) atau yang dikenal dalam bahasa Arab sebagai &#039;Abu-L\u016b&#039;l\u016b&#039;ah al-Majusi (bahasa Arab: \u0623\u0628\u0648 \u0644\u0624\u0644\u0624\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0648\u0633\u064a\u200e) atau Abu Lukluk adalah seorang prajurit Sasania yang bertugas di bawah komandan Rostam Farrokhzad, tetapi berhasil ditangkap dalam Pertempuran Qadisiyyah pada tahun 636 M ketika Sasania dikalahkan oleh tentara Muslim Khalifah Umar bin Khattab di tepi barat Sungai Efrat. Setelah ia dibawa ke Madinah, ia berhasil membunuh sang Khalifah pada tahun ke-23 Hijriah (644-645 M).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-sosok-seperti-apakah-imam-bukhari-920",
            "question": "Menurutmu sosok seperti apakah imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau gak salah wajahnya mirip nabi muhhammad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok <em>salah</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iman sebagai fondasi dan amal shalih sebagai bentuk yang terbangun di atasnya dengan melainkan seperti berdirinya orang yang kemasukan syaitan lantaran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga bisa bantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adanya-pengajian-rutin-keagamaan-yang-dilakukan-oleh-pemimpin-cab-273",
            "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-al-anbiya-ialah-786",
            "question": "Arti dari kata Al Anbiya ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengutarkan kisah beberapa orang nabi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khaalifah-yang-pertama-berdasa-894",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khaalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karakter beliau yg dermawan, karna Abu Bakar yg sering menggantikan Rasulullah mengimami saat Rasul sakit dan Rasulullah menunjukkan tanda\u00b2 bahwa beliau menunjuk Abu Bakar sebagai penggantinya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}